仆街 突然間抖氣個心口不斷痛

我依家攤喺床唔敢郁，仲痛緊
要唔要報十字車？

痛得好緊要？一邊定兩邊？

左邊

快啲call白車啦

Call 白車啦屌

爆肺？中

終於痛完 嚇死我

有無巴打分析下成因

我係呼到最盡果下會扯一扯咁痛
可以咁形容

買隻 Apple Watch？
心臟有事？

睇醫生啦
之前老豆就係咁
原來心藏血管塞咗
之後訓訓下停咗 差小小就係咁先
唔好輕視依啲問題

樓主有無胃酸倒流或者腸胃病?有無撞過心口黎?抖氣暢唔暢順?

胃酸倒流我唔知有無
但心口無撞過 抖氣都順既
係頭先抖抖下個心口係咁一下 一下咁痛

我好後生 又無肥胖

仲日日都做運動
無理由係我架喎

比列斯聯激到心痛

心絞痛

【本報訊】突然感覺胸口隱隱作痛，甚至連深呼吸都有困難或「唞啖氣都痛」，又記不起曾撞傷跌倒，不少人會擔心是否心臟出問題的先兆，骨科醫生表示，症狀或是由肋骨發炎（costochondritis）引起，常見成因如坐姿不正確、經常寒背、背囊太重或揹背囊姿勢不當、健身時不慎拉傷或創傷，都會增加肋骨發炎風險。
記者：梁麗兒

唔通係咁？

肋骨發炎是指肋骨與胸骨中間的肋骨軟骨發炎或肋骨肌肉發炎，最常見發生於第5節至8節的肋骨軟骨。荃灣港安醫院骨科顧問醫生霍偉明表示，不少肋骨發炎病例成因不明，病人「多數唔記得幾時整親」。

健身揹背囊姿勢不正

霍指部份肋骨發炎與意外創傷有關，例如因電單車意外或工傷墮地、打架時被人「打心口」等，也有可能是細菌感染引致，例如糖尿病患者等免疫力弱人士，因感染金黃葡萄球菌導致肋骨發炎。風濕性關節炎患者亦容易出現肋骨軟骨發炎。
健身姿勢不正確也是高危因素之一，霍指健身時一些涉及擴胸或扭動上身的動作，會有過度拉傷肋骨軟骨或肌肉風險。
上班族長時間用電腦，若有寒背問題令身體經常重心傾前，都會加重肋骨肌肉負荷；同一原理，背囊太重或揹背囊姿勢不當，令身體過度傾前，都有可能引發肋骨發炎。他建議揹背囊時應腰背挺直，避免背囊太重，同時要留意日常姿勢，提防寒背。
霍偉明表示，臨床上因為胸口痛而求診的個案，約三成與肋骨發炎有關，顯示肋骨發炎十分常見，患者多數為40歲或以上人士。受發炎影響會出現胸口痛、唞氣辛苦，尤其深呼吸、咳嗽、垂低身體或抬起頭期間。部份肋骨發炎病人會因劇痛難以入睡及不能側睡，一般身體不郁動時痛楚就會減少。

我有時都會咁，半年或者一兩年一次，由細到大都唔知咩原因

睇醫生啦 仲上黎問